德國足球成績急速隕落 竟要怪哥迪奧拿？

自從2014年世界盃奪冠後，德國隊就走上了下坡路，他們的成績一跌再跌，到了令人難以置信的地步。在2016年歐國盃上，他們在4強中輸給了法國隊，2018年世界盃，他們令人吃驚的輸給南韓隊，在小組中墊底。而在最新的歐國聯賽事中，他們在F小組中再次墊底降班。

對於以往成績穩定的德國隊來說，這樣的滑坡是很少見的，背後的原因是什麼呢？在德國名宿白禮高看來，罪魁禍首是哥迪奧拿和他的控球戰術。

哥迪奧拿從2013年開始執教拜仁慕尼黑，在三年時間裡向球隊灌輸了傳控球的踢法和理念，儘管哥迪奧拿在拜仁成績很好，包括德甲三連冠、拿下歐洲超級盃和世冠盃，但白禮高認為，哥迪奧拿的足球理念，讓德國足球一直堅持的傳統受到了動搖甚至扭曲，而球隊現在太過沉迷於控球。

「對於我們德國人來說，有一個很簡單的原則，那就是在足球場上，比賽結果比控制球要重要得多。」白禮高在接受《Repubblica》採訪時說。

「自從哥迪奧拿來到拜仁慕尼黑，有些東西就改變了。我們現在有一種錯覺：為了贏得比賽，你得先拿下75%的控球率。但是，控球並不足以獲得好的結果，至少不總是這樣。」

「最近的歷史，包括世界盃冠軍法國隊，已經展示出了一個事實：你讓對手控球，不到50%的控球率，你也能贏下比賽。」

今年63歲的白禮高在球員時代是前西德隊的著名後衛，在國家隊獲得過歐國盃冠軍（1980）和世界盃亞軍（1986），在球會曾奪得過意甲冠軍（維羅納）等榮譽。

拎世界盃冠軍果時又唔見你讚下佢
德意志民族全部姓賴?

賴完ozil 搞到人唔踢啦 點知仲撚差 再搬龍門變賴哥狗

德國佬真係好無恥 咁都講得出

幾時怪左膠泛濫

一陣荷蘭又456佢

賴得就賴 抵輸啦DLLM

德國人不嬲覺得自己天之驕子
輸左次次賴隊友
WW都係咁

總之德意志人係唔會錯既

自大既民族 係唔識承認失敗係自己問題

千錯萬錯 德國冇錯

一係哥狗 唔係就臭燒

但係哥狗自己玩控傳贏到開巷又點計

都係德國佬on9
唔係踢傳控嘅人腳走去東施效顰

人都走尻左 都有得賴

屈完奧燒
咪屈你嚕
下個到邊個

唔係奧燒咩？
總之邊個都好啦，一定唔關拜仁球員事

咁奧燒真係廢嘛

德狗同痢迷有共通點...

德狗

哥狗=佔中

咁唔怪鼻屎佬on9

哥狗=新香港人

個個都話晒 話到冇人好話咪話哥狗

唔係奧燒就哥狗
你玩撚晒啦